無心之失：miu miu星星設計觸犯猶太人

猶太人戰爭委員會（World Jewish Congress）日前聯絡Prada，對miu miu的黃色星形襟章設計表示不滿，並要求將其下架。事關這個黃色星形襟章可能會引起猶太人在二戰期間被納粹黨屠殺的痛苦回憶。話說當年納粹黨強制要求所有猶太人把類似的黃色星形襟章扣在衣服上，以區分種族。有倖存的猶太人出書記錄這次大屠殺，名為《Yellow Star》（《我戴著黃星星》）。

筆者相信Miuccia Prada女士絕對是無心之失，不會想試圖勾起猶太人的悲痛遭遇，只怪敏感度不足吧。猶太人戰爭委員會亦相信miu miu並隨後又在Facebook引述品牌的部分聲明，「miu miu沒有意圖以任何方式作出任何政治或宗教聲明，我們對可能已經採取的任何冒犯表示歉意。請注意，這些物品將立即從系列中移除。」又讚揚品牌對猶太人戰爭委員會的下架要求作出迅速回應。

其實猶太人戰爭委員會不止一次譴責時裝品牌設計冒犯猶太人。1995年，猶太人戰爭委員會因Comme des Garçons秋冬男裝騷而對其作出譴責，原因模特兒穿著的條紋睡衣與當年納粹集中營中猶太人的囚服十分相似，而1995年恰好是納粹奧斯威辛集中營解放五十周年。隨後玲姐立即把該系列男裝撤出市場，她的丈夫／公司總裁Adrian Joffe曾於訪問透露，「她當時很傷心，她的設計絲毫沒有對大屠殺的暗示，她的設計主題是《睡眠》。」

屌被迫害妄想症

唔好俾人著橙色衫添呀笨